[
    {
        "id": 1483,
        "question": "Canlının yaşam alanındaki çevre koşullarına uyumu",
        "letter": "A",
        "answer": "Adaptasyon, adapte olma"
    },
    {
        "id": 1350,
        "question": "Acı çikolata",
        "letter": "B",
        "answer": "Bitter, bitter çikolata"
    },
    {
        "id": 536,
        "question": "Kaçma, savuşma",
        "letter": "C",
        "answer": "Cızlam"
    },
    {
        "id": 792,
        "question": "Bodur şelale",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çağlayan"
    },
    {
        "id": 1210,
        "question": "Ayın tamamlanmış hali, parlak tam ay",
        "letter": "D",
        "answer": "Dolunay"
    },
    {
        "id": 203,
        "question": "Emek sonucu ortaya konan ürün, yapıt",
        "letter": "E",
        "answer": "eser"
    },
    {
        "id": 1094,
        "question": "Süslü, ayaklı fener",
        "letter": "F",
        "answer": "Fanus"
    },
    {
        "id": 241,
        "question": "Öfke, kızgınlık, hiddet",
        "letter": "G",
        "answer": "gazap"
    },
    {
        "id": 1495,
        "question": "Satrançta taş sürme işi",
        "letter": "H",
        "answer": "Hamle, hamle yapma, hamle yapmak"
    },
    {
        "id": 1199,
        "question": "Damıtma işinde kullanılan araç, damıtıcı",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmbik"
    },
    {
        "id": 1105,
        "question": "Halk hizmeti gören devlet organlarının tümü",
        "letter": "K",
        "answer": "kamu"
    },
    {
        "id": 984,
        "question": "Duvarları taş veya tuğladan, üstü taş bir kapakla örtülü mezar",
        "letter": "L",
        "answer": "Lahit"
    },
    {
        "id": 1616,
        "question": "Miras bırakan kimse",
        "letter": "M",
        "answer": "Muris"
    },
    {
        "id": 913,
        "question": "Kıskandırmak ya da inat olsun diye yapılan iş",
        "letter": "N",
        "answer": "Nispet, nıspet"
    },
    {
        "id": 353,
        "question": "Aşırı kilolu (kimse)",
        "letter": "O",
        "answer": "obez"
    },
    {
        "id": 1117,
        "question": "Yaşamaz olmak, hayatı sona ermek, can vermek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ölmek, ölüm, ölme"
    },
    {
        "id": 378,
        "question": "Kumsal deniz kıyısı",
        "letter": "P",
        "answer": "plaj"
    },
    {
        "id": 1634,
        "question": "Hindistan, Nepal, Pakistan'da kullanılan para birimi",
        "letter": "R",
        "answer": "Rupi"
    },
    {
        "id": 1779,
        "question": "NESNE ÖZELLİKLERİ BULUNMAYAN, DUYULARLA ALGILANMAYAN",
        "letter": "S",
        "answer": "Soyut"
    },
    {
        "id": 1312,
        "question": "Kuşku",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şüphe"
    },
    {
        "id": 705,
        "question": "Güneş’in doğuşundan önceki alacakaranlık zaman",
        "letter": "T",
        "answer": "Tan, Tan vakti"
    },
    {
        "id": 450,
        "question": "Bilgiçlik taslayan (kimse)",
        "letter": "U",
        "answer": "ukala"
    },
    {
        "id": 873,
        "question": "İdrarın dışarıya atılmasını sağlayan ve idrar torbasından sonraki idrar yol",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üretra"
    },
    {
        "id": 732,
        "question": "Diğer adı petrol jelatini olan nemlendirici bakım ürünü",
        "letter": "V",
        "answer": "Vazelin, Vaseline"
    },
    {
        "id": 496,
        "question": "Enerji ve ısı ortaya çıkaran yanıcı madde",
        "letter": "Y",
        "answer": "yakıt"
    },
    {
        "id": 850,
        "question": "Dermansızlık, Zayıf nokta",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zafiyet, zafıyet"
    }
]